[
  {
    "question": "¿Quién sustituyó a Luis Enrique ante su ausencia en la Selección Española?",
    "q1": "Robert Moreno",
    "q2": "Vicente del Bosque",
    "q3": "Amunike",
    "q4": "El Papa Francisco",
    "solution": "1"
  },
  {
    "question": "¿Qué lema había en la camiseta de Maradona en el partido benéfico contra la droga que promocionó junto con Platini y Pelé?",
    "q1": "No drug",
    "q2": "Say perhaps to drugs",
    "q3": "Una al año no hace daño",
    "q4": "La droga es la verdadera salud",
    "solution": "1"
  },
  {
    "question": "¿Quién fue el capitán de la Selección Española de Balonmano campeona del mundo en 2013?",
    "q1": "Iñaki Urdangarín",
    "q2": "Alberto Entrerríos",
    "q3": "Pablo Echenique",
    "q4": "Julen Aguinagalde",
    "solution": "2"
  },
  {
    "question": "¿Quién es el máximo goleador histórico del Real Madrid?",
    "q1": "Vinicius Jr",
    "q2": "Hacienda",
    "q3": "Alfredo Di Stéfano",
    "q4": "Cristiano Ronaldo",
    "solution": "4"
  },
  {
    "question": "¿Qué competición tiene más veces Rafa Nadal?",
    "q1": "Trofeo Teresa Herrera",
    "q2": "Roland Garros",
    "q3": "Open de Australia",
    "q4": "Rally do Botafumeiro",
    "solution": "2"
  },
  {
    "question": "¿En qué franquicia desempeñó toda su carrera Larry Bird?",
    "q1": "Boston Celtics",
    "q2": "Burger King",
    "q3": "Basket Coruña",
    "q4": "Larry Bird era notario, no jugador de baloncesto",
    "solution": "1"
  },
  {
    "question": "¿En qué circuito ganó su primer mundial de F1 Fernando Alonso?",
    "q1": "GP de Mónaco",
    "q2": "GP de Fuenlabrada",
    "q3": "GP de Brasil",
    "q4": "Santa Comba centro ciudad",
    "solution": "3"
  },
  {
    "question": "¿Qué provocó el abandono de Carlos Sáinz a 500 metros de la meta en la última carrera del mundial del 98?",
    "q1": "Atropelló a un jabalí",
    "q2": "Se le incendió el motor",
    "q3": "Se le pinchó una rueda",
    "q4": "Lo paró la Guardia Civil por ir sin ITV",
    "solution": "2"
  },
  {
    "question": "¿Qué presidente de un equipo de fútbol agredió al secretario de la SD Compostela?",
    "q1": "M. Rajoy",
    "q2": "Florentino Pérez",
    "q3": "Kim Jong-Un",
    "q4": "Jesús Gil",
    "solution": "4"
  },
  {
    "question": "¿Qué deportista consiguió la calificación perfecta en una competición olímpica de gimnasia artística?",
    "q1": "Nadia Comaneci",
    "q2": "Shanon Miller",
    "q3": "Almudena Cid",
    "q4": "Isabel Díaz Ayuso",
    "solution": "1"
  }
]
